建制派錫身 逼特首埋枱談判

建制派錫身 逼特首埋枱談判

林鄭月娥

【拆局】立法會「鬧雙胞」的《逃犯條例》修訂草案委員會，昨意外地未出現如上周六般激烈的衝突情況。建制派欽點的主持人石禮謙雖兩度成功闖入會議室，但仍以情況太惡劣為由，極速宣佈結束會議，而泛民及建制派會後更不約而同放風冀各方共同協商。對於建制派昨未有加強「兵力」強硬開會，立會內有不同猜測，有人估計建制可能為草案直上大會鋪路；也有分析認為建制想逼特首林鄭月娥埋枱談判。

對於建制派未有堅持開會，立會議員各有不同分析。有議員認為，建制派昨按兵不動，有可能為日後快刀斬亂麻，透過成立專責委員會處理草案，或者直接交立法會大會審議鋪路。

相關新聞：李柱銘抗惡法 將晤蓬佩奧長遠冀美訂立「香港人權民主法案」

部份人盼以法案委員會處理

不過也有議員估計，更有可能是建制派想借民主派之手，顯示議會目前難以處理草案，逼林鄭上談判桌，如昨日未見建制派議員如上周六般簇擁石禮謙，石更非常錫身，一見未能開會即宣佈會議結束。翻查片段，由石禮謙宣佈會議開始至他宣佈結束，前後只是約18秒。

有建制派議員私下透露，確實有部份建制派希望有三方會談，並以法案委員會的途徑處理草案，而毋須另行成立專責委員會處理，甚至直接交大會，因為由法案委員會處理，有更多時間審議、亦可以舉行公聽會聽取各界意見。不過該建制派議員稱，亦有部份強硬建制派覺得毋須以法案委員會解決問題，故目前要先處理能否有三方會談的問題。

■記者呂浩然

上一則
上一則
送中惡法陷僵局 泛民建制促三方協商林鄭龜縮懶理

下一則
下一則
李柱銘抗惡法將晤蓬佩奧 長遠冀美訂立「香港人權民主法案」

李柱銘抗惡法 將晤蓬佩奧長遠冀美訂立「香港人權民主法案」
美工會憂華維權工人被誣告
《外交政策》：制裁難令習退縮
保安護送石禮謙 扯相機踢記者
德擬取消與港移交逃犯協議
大劉司法覆核下月21日審理「獲不送中保障 結婚生子」
甘比IG晒外遊全家福
大劉名下98%公司解散
聘英御用大狀彭力克出戰
強推逃犯例 林鄭民望新低
西環集中營：中小企憂修例斷貿戰後路
送中惡法陷僵局泛民建制促三方協商 林鄭龜縮懶理

企硬啊,柒婆

明顯要迫777食返自己隻鑊